\section{Skati}

    Orģinālajā sistēmas realizācijā tika izmantots Django ietvars, lai strādātu ar datu bāzes modeļiem un lietotāju pieprasījumiem.
    Django ietvars ir ļoti parocīgs, jo tam ir ļoti daudz un dažādu noderīgas funkcionalitātes, kā, piemēram, "URL" rūtēšanu, datu bāžu
    migrācijas, ORM un daudz citas dažādas funcionalitātes. Tapēc oriģinālajā sistēmā netika izveidoti SQL skati, bet šī darba ietvaros
    tie tika izveidoti, jo tādi bija uzdevuma nosacījumi.

    Orģinālajā sistēmā tiek izmantots Django, lai veidotu datu bāzes modeļus un veiktu vaicajumus uz datu bazi. Šī uzdevuma ietvaros
    attiecīgi bija nepieciešams izmantot SQL priekš šiem vaicājumiem, tapēc šie Django skati tika pārrakstīti uz SQL vaicājumiem.
    Ietvars Django tika atstāts, jo tas nodrošina daudz citas funkcijas bez vaicajumiem uz datu bāzi, tapēc darba autors nevēlējās
    pārtaisīt visu sistemu. Tas kā tas tagad strādā ir, ka Django saņem attiecīgu URL vaicājumu, tas tiek novirzīts uz Django skatu
    un šajā skatā tiek veikts SQL skata izsaukums datu bāzē, kas atgriež nepieciešamos datus.

    Kad orģinālajā sistēmā tika veikts vaicājums, tad tika atgriests "QuerySet" objekts, kas tika serializēts uz json formātu un tad
    tika padots tālāk. Beigu formāts pēc serializēšanas ir vārdnīca, bet SQL vaicājums atgriež sarakstu, tapēc bija nepieciešams pārveidot
    šo sarakstu uz vārdnīcu un tad to padot tālāk. Priekš pārveidošanas tika izveidota neliela funkcija:

\begin{verbatim}
def dict_list(description, data):
    results = []
    columns = [column[0] for column in description]
    for row in data:
            results.append(dict(zip(columns, row)))
    return results
\end{verbatim}

    \input{pages/queryPages/view1Page.tex}

    \input{pages/queryPages/view2Page.tex}

    \input{pages/queryPages/view3Page.tex}

    \subsection{Papildus skati}

    Pēc uzdevuma nosacījumiem bija nepieciešams izveidot papildus skatus. Pirmais skats ir diezgan vienkāršs, tā uzdevums ir
    atgriezt visu informāciju no \ref{tab:par}~tabulas.

    \input{pages/queryPages/view4Page.tex}

    Šis skats atgriež visu informāciju no \ref{tab:ques}~tabulas.

    \input{pages/queryPages/view5Page.tex}

    \pagebreak


